台灣選後首現身！2艘美國軍艦通過台灣海峽

選後首現身！2艘美艦通過台灣海峽

2018-11-28 22:32

〔記者涂鉅旻／台北報導〕國防部稍早表示，美國作戰艦與補給艦各一艘，於今日晨間自我國東北部海域進入台灣海峽向西南航行，復於今日晚間脫離台灣海峽，屬例行性通過台灣海峽國際水域。國防部強調，美艦航經我國周邊海域期間，國軍均依規定全程掌握與應對，有能力維護海疆、領空安全及確保區域和平、穩定，請國人放心。

而這也是美軍軍艦今年第三度穿越台灣海峽，2艘伯克級神盾驅逐艦馬斯廷號、班福特號今年7月7日首度通過台海，第二次則是在10月22日，1艘提康德羅加級神盾巡洋艦安提坦號與伯克級驅逐艦柯蒂斯·威爾伯號編隊通過。

至於今日通過台海的美軍作戰艦、補給艦型號與名稱，國軍與美方至今尚未透露。
<自由時報>

出出入入

台灣咁愛中國，想統一，應該派軍攔住佢嘛

愛錢就真

睇場

中華台北人快出來抗議

中國台灣呀